<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Oratio funebris habita in templo beatæ Mariæ Oxon. Ab Isaaco Wake, Publico academiæ oratore, Maij 25. An. 1607. quum mœsti Oxonienses, pijs manibus Iohannis Rainoldi parentarent</title>
            <author>Wake, Isaac, Sir, 1580?-1632.</author>
         </titleStmt>
         <editionStmt>
            <edition>
               <date>1608</date>
            </edition>
         </editionStmt>
         <extent>Approx. 12 KB of XML-encoded text transcribed from 8 1-bit group-IV TIFF page images.</extent>
         <publicationStmt>
            <publisher>Text Creation Partnership,</publisher>
            <pubPlace>Ann Arbor, MI ; Oxford (UK) :</pubPlace>
            <date when="2011-12">2011-12 (EEBO-TCP Phase 2).</date>
            <idno type="DLPS">A14631</idno>
            <idno type="STC">STC 24936</idno>
            <idno type="STC">ESTC S102693</idno>
            <idno type="EEBO-CITATION">99838464</idno>
            <idno type="PROQUEST">99838464</idno>
            <idno type="VID">2845</idno>
            <availability>
               <p>To the extent possible under law, the Text Creation Partnership has waived all copyright and related or neighboring rights to this keyboarded and encoded edition of the work described above, according to the terms of the CC0 1.0 Public Domain Dedication (http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/). This waiver does not extend to any page images or other supplementary files associated with this work, which may be protected by copyright or other license restrictions. Please go to https://www.textcreationpartnership.org/ for more information about the project.</p>
            </availability>
         </publicationStmt>
         <seriesStmt>
            <title>Early English books online.</title>
         </seriesStmt>
         <notesStmt>
            <note>(EEBO-TCP ; phase 2, no. A14631)</note>
            <note>Transcribed from: (Early English Books Online ; image set 2845)</note>
            <note>Images scanned from microfilm: (Early English books, 1475-1640 ; 1121:02)</note>
         </notesStmt>
         <sourceDesc>
            <biblFull>
               <titleStmt>
                  <title>Oratio funebris habita in templo beatæ Mariæ Oxon. Ab Isaaco Wake, Publico academiæ oratore, Maij 25. An. 1607. quum mœsti Oxonienses, pijs manibus Iohannis Rainoldi parentarent</title>
                  <author>Wake, Isaac, Sir, 1580?-1632.</author>
               </titleStmt>
               <extent>[16] p.   </extent>
               <publicationStmt>
                  <publisher>Excudebat Iosephus Barnesius,</publisher>
                  <pubPlace>Oxoniæ :</pubPlace>
                  <date>1608.</date>
               </publicationStmt>
               <notesStmt>
                  <note>Signatures: A¹² (-A1 and A10-12).</note>
                  <note>Originally published in 1607 as part of his: Rex Platonicus.</note>
                  <note>Leaves cropped at foot, with some loss of signatures.</note>
                  <note>Reproduction of the original in the Bodleian Library.</note>
               </notesStmt>
            </biblFull>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <encodingDesc>
         <projectDesc>
            <p>Created by converting TCP files to TEI P5 using tcp2tei.xsl,
      TEI @ Oxford.
      </p>
         </projectDesc>
         <editorialDecl>
            <p>EEBO-TCP is a partnership between the Universities of Michigan and Oxford and the publisher ProQuest to create accurately transcribed and encoded texts based on the image sets published by ProQuest via their Early English Books Online (EEBO) database (http://eebo.chadwyck.com). The general aim of EEBO-TCP is to encode one copy (usually the first edition) of every monographic English-language title published between 1473 and 1700 available in EEBO.</p>
            <p>EEBO-TCP aimed to produce large quantities of textual data within the usual project restraints of time and funding, and therefore chose to create diplomatic transcriptions (as opposed to critical editions) with light-touch, mainly structural encoding based on the Text Encoding Initiative (http://www.tei-c.org).</p>
            <p>The EEBO-TCP project was divided into two phases. The 25,368 texts created during Phase 1 of the project (2000-2009), initially available only to institutions that contributed to their creation, were released into the public domain on 1 January 2015. The approximately 40,000 texts produced during Phase 2 (2009- ), of which 34,963 had been released as of 2020, originally similarly restricted, were similarly freed from all restrictions on 1 August 2020. As of that date anyone is free to take and use these texts for any purpose (modify them, annotate them, distribute them, etc.). But we do respectfully request that due credit and attribution be given to their original source.</p>
            <p>Users should be aware of the process of creating the TCP texts, and therefore of any assumptions that can be made about the data.</p>
            <p>Text selection was based on the New Cambridge Bibliography of English Literature (NCBEL). If an author (or for an anonymous work, the title) appears in NCBEL, then their works are eligible for inclusion. Selection was intended to range over a wide variety of subject areas, to reflect the true nature of the print record of the period. In general, first editions of a works in English were prioritized, although there are a number of works in other languages, notably Latin and Welsh, included and sometimes a second or later edition of a work was chosen if there was a compelling reason to do so.</p>
            <p>Image sets were sent to external keying companies for transcription and basic encoding. Quality assurance was then carried out by editorial teams in Oxford and Michigan. 5% (or 5 pages, whichever is the greater) of each text was proofread for accuracy and those which did not meet QA standards were returned to the keyers to be redone. After proofreading, the encoding was enhanced and/or corrected and characters marked as illegible were corrected where possible up to a limit of 100 instances per text. Any remaining illegibles were encoded as &lt;gap&gt;s. Understanding these processes should make clear that, while the overall quality of TCP data is very good, some errors will remain and some readable characters will be marked as illegible. Users should bear in mind that in all likelihood such instances will never have been looked at by a TCP editor.</p>
            <p>The texts were encoded and linked to page images in accordance with level 4 of the TEI in Libraries guidelines.</p>
            <p>Copies of the texts have been issued variously as SGML (TCP schema; ASCII text with mnemonic sdata character entities); displayable XML (TCP schema; characters represented either as UTF-8 Unicode or text strings within braces); or lossless XML (TEI P5, characters represented either as UTF-8 Unicode or TEI g elements).</p>
            <p>Keying and markup guidelines are available at the <ref target="http://www.textcreationpartnership.org/docs/.">Text Creation Partnership web site</ref>.</p>
         </editorialDecl>
         <listPrefixDef>
            <prefixDef ident="tcp"
                       matchPattern="([0-9\-]+):([0-9IVX]+)"
                       replacementPattern="http://eebo.chadwyck.com/downloadtiff?vid=$1&amp;page=$2"/>
            <prefixDef ident="char"
                       matchPattern="(.+)"
                       replacementPattern="https://raw.githubusercontent.com/textcreationpartnership/Texts/master/tcpchars.xml#$1"/>
         </listPrefixDef>
      </encodingDesc>
      <profileDesc>
         <langUsage>
            <language ident="lat">lat</language>
         </langUsage>
         <textClass>
            <keywords scheme="http://authorities.loc.gov/">
               <term>Rainolds, John, 1549-1607.</term>
               <term>James --  I, --  King of England, 1566-1625.</term>
               <term>University of Oxford --  Early works to 1800.</term>
               <term>Great Britain --  History --  James I, 1603-1625 --  Early works to 1800.</term>
            </keywords>
         </textClass>
      </profileDesc>
      <revisionDesc>
         <change>
            <date>2010-04</date>
            <label>TCP</label>Assigned for keying and markup</change>
         <change>
            <date>2010-04</date>
            <label>SPi Global</label>Keyed and coded from ProQuest page images</change>
         <change>
            <date>2010-05</date>
            <label>Pip Willcox</label>Sampled and proofread</change>
         <change>
            <date>2010-05</date>
            <label>Pip Willcox</label>Text and markup reviewed and edited</change>
         <change>
            <date>2011-06</date>
            <label>pfs</label>Batch review (QC) and XML conversion</change>
      </revisionDesc>
   </teiHeader>
   <text xml:lang="lat">
      <front>
         <div type="title_page">
            <pb facs="tcp:2845:1"/>
            <pb facs="tcp:2845:1" rendition="simple:additions"/>
            <p>ORATIO FV<g ref="char:EOLhyphen"/>NEBRIS HABI<g ref="char:EOLhyphen"/>ta in Templo beatae <hi>Mariae Oxon.</hi>
            </p>
            <p>Ab ISAACO WAKE, IVBLICO ACADE<g ref="char:EOLhyphen"/>miae Oratore, <hi>Maij</hi> 25.
<hi>An.</hi> 1607. quum moeſti <hi>Oxonienſes, pijs mani<g ref="char:EOLhyphen"/>bus</hi> IOHANNIS RAINOLDI <hi>parentarent.</hi>
            </p>
            <p>
               <hi>OXONIAE, Excudebat Ioſephus Barneſius.</hi> 1608</p>
         </div>
      </front>
      <body>
         <div type="oration">
            <pb facs="tcp:2845:2"/>
            <pb facs="tcp:2845:2"/>
            <head>ORATIO FVNEBRIS.</head>
            <p>
               <seg rend="decorInit">Q</seg>Vàm fragilis ſit, &amp; in certa hu<g ref="char:EOLhyphen"/>manae vitae co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>ditio, qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſom<g ref="char:EOLhyphen"/>no aut fabulae ſimilis, vtinam (Viri Ornatiſſimi &amp; moeſti vn<g ref="char:EOLhyphen"/>dequa<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> Academici) modo ſu<g ref="char:EOLhyphen"/>peri voluiſſent, aliunde potius, quàm ex praeſenti ſpectaculo diſceremus. Scilicet ſeneſcen<g ref="char:EOLhyphen"/>tis quidem mundi, &amp; ad occaſu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iam praecipitantis, ſatis multa ſuperq, vidimus indicia; Inte<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>periem coeli, malignitatem ſtel<g ref="char:EOLhyphen"/>larum; ventorum turbines, nu<g ref="char:EOLhyphen"/>bium Cataclyſmos, maris furo<g ref="char:EOLhyphen"/>res <pb facs="tcp:2845:3"/> non ante cognitos, quae dira omnia, pias mentes, horrore ru<g ref="char:EOLhyphen"/>entis coeli, &amp; expirantis Natu<g ref="char:EOLhyphen"/>rae perterrefaciunt. At <hi>Mu ſas</hi> tamen aeternas, &amp; reliquis labe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>tibus omnibus, <hi>Artes</hi> immorta<g ref="char:EOLhyphen"/>les fore, neſcio quomodo nobis ipſis ad blandientes, facilè cre<g ref="char:EOLhyphen"/>didimus, donec magnus hic li<g ref="char:EOLhyphen"/>teraru<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Atlas, quocum literae ip<g ref="char:EOLhyphen"/>ſae ſanctiores nutare certè vide<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>. tur, ſi non occumbere, ſuo nos fato docuit, ſpem etiam illam vanam &amp; inane<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> eſſe. Cuius ſor<g ref="char:EOLhyphen"/>tem beatam, pietate &amp; moribus dignam ſuauiſſimis, abſit, vt fle<g ref="char:EOLhyphen"/>bilibus quiſqua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> deploret neni<g ref="char:EOLhyphen"/>js, cu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> nihil ſit quod illi vlterius optare vel avidiſſimus poſſit, ni<g ref="char:EOLhyphen"/>ſi illam <hi>Virginij Rufi</hi> felicitatem, cui, tanquam cumulus acceſſit in funere laudator <hi>Cornelius Ta<g ref="char:EOLhyphen"/>citus,</hi> Mihi vero
<hi>(Academici)</hi> ve<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtram hanc intuenti, aliàs grata<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> &amp; iucundam, nunc autem, pro <pb facs="tcp:2845:3"/> occaſionis ratione, flebilem &amp; triſtem frequentiam, ita in me<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>tem veniunt illae Regiae <hi>Xerxis</hi> lacrymae, quas ad conſpectum exercitus numeroſi fudit, vt no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poſſim quin intimis ſuſpirem praecordijs, cum in praeſenti ſpe<g ref="char:EOLhyphen"/>culo, mortalitaris etiam veſtrae videam imaginem. Quis enim eſt qui doctrinae, ſapientiae, vir<g ref="char:EOLhyphen"/>tutis fiduciâ, ſpem vitae in lon<g ref="char:EOLhyphen"/>gin quum extendere auſit, cum difficiles Parcae, &amp; non exoran<g ref="char:EOLhyphen"/>da numina, hunc tantu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Ortho<g ref="char:EOLhyphen"/>doxae fidei Herculem, &amp; Chri<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtianae religionis Propugnato<g ref="char:EOLhyphen"/>re<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, nec matris. <hi>Academiae</hi> lacry<g ref="char:EOLhyphen"/>mis, nec lugentis <hi>Eccleſiae</hi> impor<g ref="char:EOLhyphen"/>tunis precibus voluerint con<g ref="char:EOLhyphen"/>donare? Certè ſi inaeſtimabiles illae mentis opes &amp; non interi<g ref="char:EOLhyphen"/>turae animi diuitiae ad Corporis etiam firmitatem &amp; vigorem a<g ref="char:EOLhyphen"/>liquid facere, aut quomodocu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>q, deriuari potuiſſent, vixiſſes <pb facs="tcp:2845:4"/>
               <hi>Rainolde,</hi> nectam ex voto tuo, qui coelu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> voluiſti, quàm ex no<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtro, qui te; vixiſſes ita, vt nun<g ref="char:EOLhyphen"/>quam morereris, ſeneſceres, ae<g ref="char:EOLhyphen"/>grotates. Atqui magno huma<g ref="char:EOLhyphen"/>ni generis diſpendio, contrariâ ferè ratione vſu venire ſolet, vt quò magnificentiùs quis, &amp; il<g ref="char:EOLhyphen"/>luſtriùs divinis literarum &amp; ſa<g ref="char:EOLhyphen"/>pientiae ornamentis animu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ex<g ref="char:EOLhyphen"/>coluerit eò citiùs, adeó<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> etiam feſtinantiùs, &amp; mens ipſa terre<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtris pertaeſa domicilij ſublimio<g ref="char:EOLhyphen"/>ra cogitet, &amp; corpus itide<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, om<g ref="char:EOLhyphen"/>ni ia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſpiritu in nobili illo, ſed ta<g ref="char:EOLhyphen"/>me<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> laborioſo ſtudiorum opere, exhauſto planè &amp; abſu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>pto fa<g ref="char:EOLhyphen"/>tiſcat, ac deficiat. Quae nimirum res in cauſa fuit, vt tu, <hi>Rainolde,</hi> tot ſecundis praelijs literarum omniu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> victor &amp; triumphator, acciſis tame<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> corporeis viribus, exhalares glorioſam animam, noſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> in luctu &amp; orbitate moe<g ref="char:EOLhyphen"/>rore co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>fectos deſtitueres. Quid <pb facs="tcp:2845:4"/> autem? Non te labentem tua plurim a pietas, non virtus, non ſanctitas, &amp; eruditio ad miracu<g ref="char:EOLhyphen"/>lum ingens ſervare potuit? Sci<g ref="char:EOLhyphen"/>licet an quia nihil erat quod vl<g ref="char:EOLhyphen"/>tra diſceres, ideo vlteriùs ne vi<g ref="char:EOLhyphen"/>vere voluiſti? An no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> dignus in<g ref="char:EOLhyphen"/>ter caeteros <hi>Ficinus,</hi> que<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> aliquan<g ref="char:EOLhyphen"/>do evolueres, qui de ſanitate tuenda, &amp; vitâ in aeternum pro<g ref="char:EOLhyphen"/>rogandâ diſſerit? Satis vixiſti ti<g ref="char:EOLhyphen"/>bi ipſi; eſto: ſatis gloriae tuae, cui tamen ſupervivere no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> potuiſſes: At no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> Reipub. ſatis, quae probi<g ref="char:EOLhyphen"/>tatis &amp; virtutum omnium ex<g ref="char:EOLhyphen"/>emplar in te poſitum deſiderat; Non Academiae, quae eruditio<g ref="char:EOLhyphen"/>nis iam extinctu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> requirit lume<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>; Non deni<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> communi Religio<g ref="char:EOLhyphen"/>nis cauſae, quae te orbata Duce, in medio procelloſi maris non ſine naufragij periculo fluctu<g ref="char:EOLhyphen"/>at. Equide<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> quòd alter fortior<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> 
               <hi>Cocles</hi> ingruentes hoſtium in<g ref="char:EOLhyphen"/>fenſiſſimorum catervas prin<g ref="char:EOLhyphen"/>ceps <pb facs="tcp:2845:5"/> repuliſti, quòd exciſo, cui inſtiteras, ponte ſublicio; tamen ſaluo ſcuto deſiluiſti, rem abs te praeclariſſimè geſtam nemo ne<g ref="char:EOLhyphen"/>gaverit; rejeciſti ſiquidem per<g ref="char:EOLhyphen"/>duelles; at verò nond um ſoluta eſt obſidio, eſto enim quòd Ro<g ref="char:EOLhyphen"/>manam <hi>Idolomaniam</hi> detractâ<g ref="char:EOLhyphen"/>laruâ, Dei hominum<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> odio ex poſuiſti; quòd iugulum
<hi>Anti<g ref="char:EOLhyphen"/>chriſtiani</hi> monſtri incepiſti pete<g ref="char:EOLhyphen"/>re; quòd per
<hi>Harti</hi> latera ipſum <hi>Cor</hi> Papiſmitranſfixiſti. At
<hi>San<g ref="char:EOLhyphen"/>derus</hi> tamen adhuc intactus, ni<g ref="char:EOLhyphen"/>ſi quòd Dei vindicem dextra<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, in montibus Hibernicis erro profugus expertus eſt.
<hi>Bellarmi<g ref="char:EOLhyphen"/>nus</hi> non ſatis fractus; <hi>Baronij</hi> nec omnes detectae fraudes; vt tace<g ref="char:EOLhyphen"/>am nova, quae huic Hydrae quo<g ref="char:EOLhyphen"/>tidie repullulant capita; His ta<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>tis in negotijs quomodo vaca<g ref="char:EOLhyphen"/>bat tibi mori? Cum tam ingens meſſis &amp; operarij ſint tam pau<g ref="char:EOLhyphen"/>ci? Tui ſimiles tam nulli? Cum <pb facs="tcp:2845:5"/> vndi<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ſuperſtitio inſtar maris noſtri
<hi>Virgivij</hi> novis exundet fluctibus?</p>
            <p>Eſt iſta lamentantis <hi>Eccleſia</hi> lugubris vox, quam ex acerbiſ<g ref="char:EOLhyphen"/>ſimi doloris ſenſu tam flebiliter ſonat, ac ſi ipſa etiam cum <hi>Rai<g ref="char:EOLhyphen"/>noldo</hi> animam egiſſe videretur. At matris
<hi>Academiae</hi> moeſtiorem adhuc vultum, &amp; triſtiorem fa<g ref="char:EOLhyphen"/>ciem (ſi triſtior cogitari poſſit) quis demum <hi>Timanthes</hi> expri<g ref="char:EOLhyphen"/>mendo erit?</p>
            <q>Huc veniant lacrymae, Niobe quibus obruta mater.</q>
            <p>Nihil haec niſi <hi>Rainoldum</hi> cogitat, <hi>Rainoldum</hi> videt, <hi>Rai<g ref="char:EOLhyphen"/>noldum</hi> vanis imaginibus audit, alloquitur, tenet. Et certè <hi>(Aca<g ref="char:EOLhyphen"/>demici)</hi> licet feliciſſimae huic no<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtrae parenti tanta ſit praeſenti hoc ſeculo, tam<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> numeroſa do ctiſſimorum virorum ſoboles, vt ſuam ſibi potiùs gratulari fae<g ref="char:EOLhyphen"/>cunditatem, quàm praeſentem <pb facs="tcp:2845:6"/> debuerit orbitate<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lugere, ea<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> Matris <hi>Braſidae</hi> vocem nu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c cer<g ref="char:EOLhyphen"/>tè, ſi vnqua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, vſurpare, <hi>vir bonus eſt Braſidas et fortis, ſed habet mul<g ref="char:EOLunhyphen"/>tos Sparta ſimiles:</hi> non poſſum tamen, quin eiuſdem pijs lacry<g ref="char:EOLhyphen"/>mis, &amp; iuſto huic dolori veniam facilem concedam, cum cogi<g ref="char:EOLhyphen"/>tem <hi>Rainoldu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               </hi> amiſiſſe, qui (ab<g ref="char:EOLhyphen"/>ſit dicto invidia) reliquis ſuis fi<g ref="char:EOLhyphen"/>lijs tantùm praeluxit, linguarum diverſi<gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                  <desc>•</desc>
               </gap>ſimarum excellenti pe<g ref="char:EOLhyphen"/>ritiâ, &amp; artium ſcientiarùm<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> omnium perfectà panopliâ, vt ſupra humani ingenij faſtigiu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> poſitus videretur, natuſ<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> in quo omnes Muſae ſuas omnes vires experire<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>tur. Nemini <hi>(Au<g ref="char:EOLhyphen"/>ditores)</hi> detraho, dum debita <hi>Rainoldo</hi> perſoluo; nec huius iu<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtis, ſcio, laudibus invidebu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t vel patres reverendi, qui domi ha<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>c noſtram Oxoniam ſuâ exorna<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t gravitate, doctrinâ, pietate; vel Illuſtriſſimi illi pietatis &amp; lite<g ref="char:EOLhyphen"/>rarum <pb facs="tcp:2845:6"/>
               <hi>Antiſtites,</hi> qui ad clavum Eccleſiae adſidentes, prudentiae, ſanctitatis, &amp; eruditionis ſtupe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>da ſpecimina vniverſo orbi ex<g ref="char:EOLhyphen"/>hibe<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>t Chriſtiano. Quibus max<g ref="char:EOLhyphen"/>imis <hi>Academiae</hi> &amp;
<hi>Eccleſiae</hi> lumi<g ref="char:EOLhyphen"/>nibus, ſi quis <hi>Rainoldum</hi> hunc noſtrum tantò meritis minore<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> iudicet, quantò publicâ dignita<g ref="char:EOLhyphen"/>te, &amp; forenſi minus reſplenduit fulgore, recognoſcat is velim il<g ref="char:EOLhyphen"/>lud
<hi>Auguſtini,</hi> Epiſcoporu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> max<g ref="char:EOLunhyphen"/>imi de <hi>Diuo Hieronymo</hi> eulogi<g ref="char:EOLhyphen"/>um. <hi>Quantumvis Epiſcopus Preſ<g ref="char:EOLhyphen"/>bytero ſuperior, at Hieronymus ta<g ref="char:EOLhyphen"/>men Preſbyter etiam Auguſtino E<g ref="char:EOLhyphen"/>piſcopo maior:</hi> &amp; vt vt alij in hoc noſtro mirentur ſcientiam, hu<g ref="char:EOLhyphen"/>militatem, abſtinentiam incredi bilem, quae omnia in illo (fides numinum!) plus quam mira fu<g ref="char:EOLhyphen"/>erunt: ego tamen hoc vnu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſtu<g ref="char:EOLhyphen"/>peo, mirabor<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> ſemper, gloriam illum &amp; honorem calcare potu<g ref="char:EOLhyphen"/>iſſe. De quo tametſi illud non <pb facs="tcp:2845:7"/> dixero, quod de <hi>Luthero Illiricus</hi> &amp; <hi>Wigandus,</hi> quem <hi>Germanicum Prophetam</hi> appellarunt: tamen cum nihil ſit vel in
<hi>Lutheri,</hi> vel <hi>Caluini,</hi> vel <hi>Bezae,</hi> aut
<hi>Whitakeri</hi> laudibus, quod non ſuo merito ſibi ipſi
<hi>Rainoldus</hi> vendicet; gra<g ref="char:EOLhyphen"/>tulabor ego quidem huic noſ<g ref="char:EOLhyphen"/>trae
<hi>Patriae</hi> quòd eduxerit, matri <hi>Academiae</hi> quod educauerit, &amp; feraciſſimo illi bonorum ingeni orum <hi>Coſtegio,</hi> quòd lactauerit <hi>Rainoldum,</hi> quem (vt cum dome<g ref="char:EOLunhyphen"/>ſticis ſuis illum comparem) vir<g ref="char:EOLhyphen"/>tutis, pietatis, &amp; eruditionis co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
               <g ref="char:EOLhyphen"/>mendatio ſupra ipſum <hi>Iuellum, Wottonum, Viuem, Hookerum</hi> ele<g ref="char:EOLhyphen"/>vauit, ſupra<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan>
               <hi>Polum.</hi>
            </p>
            <p>Eat autem <hi>Weſtonus</hi> impu<g ref="char:EOLhyphen"/>rus &amp; impudicus rabula;<note place="margin">
                  <hi>Weſto<g ref="char:EOLhyphen"/>
                     <gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                        <desc>•</desc>
                     </gap>s inſcur</hi> 
                  <gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 word">
                     <desc>〈◊〉</desc>
                  </gap> praefa<g ref="char:EOLhyphen"/>
                  <gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>e ad li<g ref="char:EOLhyphen"/>
                  <gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> de Tri
<gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>i homi<g ref="char:EOLhyphen"/>
                  <gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> officio.</note> eru<g ref="char:EOLhyphen"/>ctet quae volet convitia; dieat ingenij tarditatem; dicat ſimu<g ref="char:EOLhyphen"/>latos <hi>Rainoldi</hi> morbos plumbei ſcilicet fuimus <hi>(Academici,)</hi> qui tam hebetis ingenium ſuſ<g ref="char:EOLhyphen"/>peximus: <pb facs="tcp:2845:7"/> deliri, qui aegrotaſſe credidimus, quem (proh dolor) mortuum videmus. Quanquam nec <hi>Weſtonus</hi> ipſe<note n="b" place="margin">Doctori <hi>Weſtonus</hi> qui è Co<g ref="char:EOLunhyphen"/>legio hic noſtro Lincoln. propter infamem libidinen expulſus.</note> 
               <hi>Patrus</hi> ſui, quem ita iactat, &amp;<note n="c" place="margin">Nam &amp; eiuſdem nefandi flagitij <hi>Duacenſis</hi> hic etia<gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap> 
                  <hi>Profeſſor</hi>
                  <gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>
                  <g ref="char:EOLunhyphen"/>reus, (ni
<gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>
                  <g ref="char:EOLunhyphen"/>ma men<g ref="char:EOLhyphen"/>dax) dep<gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>
                  <g ref="char:EOLunhyphen"/>henditu<gap reason="illegible" resp="#OXF" extent="1 letter">
                     <desc>•</desc>
                  </gap>
               </note> morum, &amp; fugae turpitudine ſimilis, cum principes Academiae noſtrae ita laceſſeret, vt etia<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> qui matrimo<g ref="char:EOLhyphen"/>nium contraxiſſent, quaſi ſcele<g ref="char:EOLhyphen"/>ratos homines nominatim per<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtringeret, habuit vel vnum a<g ref="char:EOLhyphen"/>liquod factum, quod in omni vita ſanctiſſimi huius viri repre<g ref="char:EOLhyphen"/>henderet.</p>
            <p>At ille longiùs aberat: quid qui ſteterunt propiùs? Amârunt omnes hominem, amârunt mo<g ref="char:EOLhyphen"/>res &amp; integritatem. Quòd ſi obſtinata ſeueritas, &amp; invictus adverſus gratiam animus, ei vi<g ref="char:EOLhyphen"/>tio verti poterant; aut ſi quid a<g ref="char:EOLhyphen"/>liud (quid autem potuit?) ſed ſi quid potuiſſet in eo improbari<g ref="char:EOLhyphen"/>nae crimen illud honeſtum ci<g ref="char:EOLhyphen"/>tiàs, quàm <hi>Rainoldus</hi> turpis effi<g ref="char:EOLhyphen"/>ceretur.
<pb facs="tcp:2845:8"/> Sed ille nunc feliciter agit inter Angelos: nos verò qui magnos optimi ſapientiſſimi<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> viri manes veneramur, beatam tum demum
<hi>Oxoniam</hi> pronun<g ref="char:EOLhyphen"/>tiare non dubitabimus, quando parem ſimilém<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> in huius locu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> ſurrogaverit. Habeamus enim, quos ſumma eloquentia, infini<g ref="char:EOLhyphen"/>ta lectio, ſublimitas ingenij, iu<g ref="char:EOLhyphen"/>dicij gravitas, virtus, humanitas candor, ea<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> omnia ſcriptis e<g ref="char:EOLhyphen"/>gregiè monumentis, qua<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> maxi<g ref="char:EOLhyphen"/>mè co<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>mendent, <hi>Rainoldum</hi> cer<g ref="char:EOLhyphen"/>tè non habebimus. At quid ip<g ref="char:EOLhyphen"/>ſum loquor? Cuius tanti viri, iam nunc Sepulchrum, heuran<g ref="char:EOLhyphen"/>tillis inhiat reliquijs, quas hodie poſtremùm cernimus, ſaluta<g ref="char:EOLhyphen"/>mus, valere iubemus,
<q>
                  <l>Poſterrumum <hi>(inquam)</hi> &amp; poſtea non vnquam ampliùs.</l>
               </q>
            </p>
            <p>Mihi verò vt (quod vnicum re<g ref="char:EOLhyphen"/>ſtat Jefferri iubeam,
<q>
                  <l>—No<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> lingua valet, no<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g> corpore notae</l>
                  <l>
                     <pb facs="tcp:2845:8"/>Sufficiunt vires, nec vex, nec ver<g ref="char:EOLhyphen"/>ba ſequuntur.</l> 
               </q>
            </p>
            <p>Ita<expan>
                  <am>
                     <g ref="char:abque"/>
                  </am>
                  <ex>que</ex>
               </expan> Sophoclea mutuabor
<q>
                  <l>—ageſis, quiſquis amicus</l>
                  <l>Ades hic praeſens, propera, curre,</l>
                  <l>Impende viro ſummo officium.</l>
                  <l>Ac nemo quide<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>, queis loquor, horu<g ref="char:cmbAbbrStroke">̄</g>
                  </l>
                  <l>Rainoldo fuit melior vir.</l>
               </q>
            </p>
            <trailer>FINIS.</trailer>
         </div>
      </body>
   </text>
</TEI>
